英文日文普通話都有能力試，香港都應該整返個廣東話能力試

好似英國嘅IELTS、美國嘅TOEFL、日本嘅N1-N5、中國嘅普通話水平測試
香港都應該要設有類似嘅考試，俾啲母語唔係廣東話嘅人去應考

教畜局話普通話先係母語

無可能 咁樣等於推廣廣東話
中港共係要清洗廣東話

廣東話嘅實用性查實冇你講嗰三種語言咁高 好難吸引人去學 冇乜地方用到廣東話 就算嚟香港做生意都有得用英文溝通 外國人冇需要識講廣東話 除非有人推廣用古音鑑賞文學古詩詞 如果唔係都好難搞得成個能力試

廣東話能力考核
考核範圍：
筆試 (廣東話書面運用能力、廣東話字詞理解能力)
口試 (發音考核、廣東話地道詞語、俚語、句子及對話口語運用能力)

A 在口試及筆試都能展現地道運用廣東話的能力，完全正確理解廣東話字詞的定義並正確運用，發音及書寫完全準確

B 在口試及筆試都能展現精練運用廣東話的能力，近乎完全正確理解廣東話字詞的定義並正確運用，發音及書寫近乎完全準確

C 在口試或筆試展現地道及精練運用廣東話的能力，完全在書面或對話中正確理解廣東話字詞的定義並正確運用，發音或書寫完全準確，惟另一項目表現未達精練程度

D 在口試及筆試都能展現不俗運用廣東話的能力，大致正確理解廣東話字詞的定義並正確運用，發音及書寫大致準確

E 在口試及筆試都能基本運用廣東話，基本理解廣東話字詞的定義並正確運用，發音及書寫表現一般

F 在口試及筆試都未能展現運用廣東話的能力，未能正確理解廣東話字詞的定義並未能正確運用，發音及書寫表現未如理想

U 在口試及筆試都完全不能展現基本運用廣東話的能力，完全不正確理解廣東話字詞的定義並不正確運用，發音及書寫完全不準確
------------------------------
第一屆廣東話能力考核 - 口試

1. 請正確讀出(各2% ,共20%)及定義以下詞語(各1%, 共10%) 準備時間：3分鐘
䟴腳
虢礫𡃈嘞
冚唪唥
捩咁𠾍
輘輷
山旯旮
咿唈
俹簁
娿哿
㪐㩿

2. 請以一個地道廣東話字詞形容失魂落魄 限1-4字 (10%) 準備時間：30秒

3. 請以一句地道廣東話句子形容自己心情亢奮 限20字 (20%) 準備時間：2分鐘

4. 請講述一宗劫案發生的經過，正確運用越多廣東話詞語、句型、文法及語境越高分，限時3分鐘 (40%) 準備時間：10分鐘

Cantonese Ability Test (CAT)

4條都唔識答

考埋廣東話拼音都仲得

都唔係個個香港人都識正音，好多仲有懶音。

其實我諗用中文HSK水平測試好過普通話水平測試? 前者係一般畀外國人考多, 因為我suppose你係想推廣粵語畀外國人?
但係最重要既係要有粵語既權威機構同推廣組織 (例如德國既歌德等等), 官方搞就唔使旨意啦, 我有興趣想知外國有冇民間搞得成呢啲?

始終都要靠政府或者學術機構例如大學去做呢件事

不過如果考完對入學就業完全冇幫助又係吸引唔到人報考

我驚連土生土長既香港人都未必過到.....

份卷好難呀

第一條還好,其餘嗰啲答案裡面有粗口得唔得

讀得似本地人，應該會攞到高分

第2題我即刻心𥚃面講既係無mood

應該考埋倉頡輸入法

廣東話冇粗口點表達亢奮呀

第2題係頹？

大頭蝦？

我都諗緊點唔用粗口去表達，地道廣東話有好多都加助語詞
好撚正啊屌

大頭蝦係解善忘wo兄弟